# EFFECTS

	animate() ->Runs a custom animation on the selected elements
	clearQueue() ->Removes all remaining queued functions from the selected elements
	delay() ->Sets a delay for all queued functions on the selected elements
	dequeue() ->Removes the next function from the queue, and then executes the function
	fadeIn() ->Fades in the selected elements
	fadeOut() ->Fades out the selected elements
	fadeTo() ->Fades in/out the selected elements to a given opacity
	fadeToggle() ->Toggles between the fadeIn() and fadeOut() methods
	finish()->Stops, removes and completes all queued animations for selected elements
	hide() ->Hides the selected elements
	queue() ->Shows the queued functions on the selected elements
	show() ->Shows the selected elements
	slideDown() ->Slides-down (shows) the selected elements
	slideToggle() ->Toggles between the slideUp() and slideDown() methods
	slideUp() ->Slides-up (hides) the selected elements
	stop() ->Stops the currently running animation for the selected elements
	toggle() ->Toggles between the hide() and show() methods

# HTML/CSS METHODS

+ addClass()	Adds one or more class names to selected elements
+ after()	Inserts content after selected elements
+ append()	Inserts content at the end of selected elements
+ appendTo()	Inserts HTML elements at the end of selected elements
+ attr()	Sets or returns attributes/values of selected elements
+ before()	Inserts content before selected elements
+ clone()	Makes a copy of selected elements
+ css()	Sets or returns one or more style properties for selected elements
+ detach()	Removes selected elements (keeps data and events)
+ empty()	Removes all child nodes and content from selected elements
+ hasClass()	Checks if any of the selected elements have a specified class name
+ height()	Sets or returns the height of selected elements
+ html()	Sets or returns the content of selected elements
+ innerHeight()	Returns the height of an element (includes padding, but not border)
+ innerWidth()	Returns the width of an element (includes padding, but not border)
+ insertAfter()	Inserts HTML elements after selected elements
+ insertBefore()	Inserts HTML elements before selected elements
+ offset()	Sets or returns the offset coordinates for selected elements (relative to the document)
+ offsetParent()	Returns the first positioned parent element
+ outerHeight()	Returns the height of an element (includes padding and border)
+ outerWidth()	Returns the width of an element (includes padding and border)
+ position()	Returns the position (relative to the parent element) of an element
+ prepend()	Inserts content at the beginning of selected elements
+ prependTo()	Inserts HTML elements at the beginning of selected elements
+ prop()	Sets or returns properties/values of selected elements
+ remove()	Removes the selected elements (including data and events)
+ removeAttr()	Removes one or more attributes from selected elements
+ removeClass()	Removes one or more classes from selected elements
+ removeProp()	Removes a property set by the prop() method
+ replaceAll()	Replaces selected elements with new HTML elements
+ replaceWith()	Replaces selected elements with new content
+ scrollLeft()	Sets or returns the horizontal scrollbar position of selected elements
+ scrollTop()	Sets or returns the vertical scrollbar position of selected elements
+ text()	Sets or returns the text content of selected elements
+ toggleClass()	Toggles between adding/removing one or more classes from selected elements
+ unwrap()	Removes the parent element of the selected elements
+ val()	Sets or returns the value attribute of the selected elements (for form elements)
+ width()	Sets or returns the width of selected elements
+ wrap()	Wraps HTML element(s) around each selected element
+ wrapAll()	Wraps HTML element(s) around all selected elements
+ wrapInner()	Wraps HTML element(s) around the content of each selected element

# TRAVERSING METHODS

+ add()	Adds elements to the set of matched elements
+ addBack()	Adds the previous set of elements to the current set
+ andSelf()	Deprecated in version 1.8. An alias for addBack()
+ children()	Returns all direct children of the selected element
+ closest()	Returns the first ancestor of the selected element
+ contents()	Returns all direct children of the selected element (including text and comment nodes)
+ each()	Executes a function for each matched element
+ end()	Ends the most recent filtering operation in the current chain, and return the set of matched elements to its previous state
+ eq()	Returns an element with a specific index number of the selected elements
+ filter()	Reduce the set of matched elements to those that match the selector or pass the function's test
+ find()	Returns descendant elements of the selected element
+ first()	Returns the first element of the selected elements
+ has()	Returns all elements that have one or more elements inside of them
+ is()	Checks the set of matched elements against a selector/element/jQuery object, and return true if at least one of these elements matches the given arguments
+ last()	Returns the last element of the selected elements
+ map()	Passes each element in the matched set through a function, producing a new jQuery object containing the return values
+ next()	Returns the next sibling element of the selected element
+ nextAll()	Returns all next sibling elements of the selected element
+ nextUntil()	Returns all next sibling elements between two given arguments
+ not()	Returns elements that do not match a certain criteria
+ offsetParent()	Returns the first positioned parent element
+ parent()	Returns the direct parent element of the selected element
+ parents()	Returns all ancestor elements of the selected element
+ parentsUntil()	Returns all ancestor elements between two given arguments
+ prev()	Returns the previous sibling element of the selected element
+ prevAll()	Returns all previous sibling elements of the selected element
+ prevUntil()	Returns all previous sibling elements between two given arguments
+ siblings()	Returns all sibling elements of the selected element
+ slice()	Reduces the set of matched elements to a subset specified by a range of indices

# MISCELLANEOUS

+ data()	Attaches data to, or gets data from, selected elements
+ each()	Execute a function for each matched element
+ get()	Get the DOM elements matched by the selector
+ index()	Search for a given element from among the matched elements
+ $.noConflict()	Release jQuery's control of the $ variable
+ $.param()	Create a serialized representation of an array or object (can be used as URL query string for AJAX requests)
+ removeData()	Removes a previously-stored piece of data
+ size()	Removed in version 3.0. Use the length property instead
+ toArray()	Retrieve all the DOM elements contained in the jQuery set, as an array